---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.17.0
date: 2015-12-12
layout: framework
libCount: 60
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
### Baloo

- Виправлено фільтрування за датою у timeline://
- Balooctl: повернення після команд
- Спрощено Baloo::Database::open() і забезпечено надійніший захист від аварійних завершень
- Додано перевірку на помилки, пов'язані із неіснуванням бази даних, у Database::open(OpenDatabase)

### Піктограми Breeze

- Додано багато піктограм, поліпшено наявні
- У піктограмах breeze використано таблиці стилів (вада 126166)
- Виправлено ваду 355902 і змінено екран блокування системи
- Додано 24-точкову піктограму вікна із відомостями для програм GTK (вада 355204)

### Додаткові модулі CMake

- Вилучено попередження, яке показувалося, якщо піктограми SVG(Z) надавалися у декількох розмірах або рівнях деталізації
- Забезпечено завантаження перекладів у основному потоці обробки (вада 346188)
- Виправлено систему збирання ECM
- Уможливлено вмикання Clazy у всіх проєктах KDE
- Виправлено помилку, пов'язану із пошуком бібліотеки XINPUT XCB за типових налаштувань
- Тепер каталог експортування спорожнюється до повторного створення APK
- Використано quickgit як адресу сховищ Git

### Інтеграція бібліотек

- Додано повідомлення про помилку зі встановленням плазмоїда до plasma_workspace.notifyrc

### KActivities

- Виправлено блокування під час першого запуску фонової служби
- Створення QAction перенесено до основного потоку обробки (вада 351485)
- Усунено проблеми з помилковим вибором clang-format (вада 355495)
- Усунено потенційні проблеми із синхронізацією
- Використано org.qtproject замість com.trolltech
- Вилучено використання libkactivities для додатків
- Вилучено налаштування KAStats з програмного інтерфейсу
- Додано компонування і усування компонування до ResultModel

### Інструменти Doxygen KDE

- Підвищено стійкість kgenframeworksapidox

### KArchive

- Виправлено KCompressionDevice::seek(), яка викликається під час створення KTar над KCompressionDevice

### KCoreAddons

- KAboutData: у домашній сторінці дозволено використання https:// та інших схем адрес (вада 355508)
- Відновлено властивість MimeType при використанні kcoreaddons_desktop_to_json()

### KDeclarative

- KDeclarative портовано на безпосереднє використання KI18n
- delegateImage у DragArea тепер може бути рядком, на основі якого автоматично створюється піктограма
- Додано нову бібліотеку CalendarEvents

### KDED

- Змінна середовища SESSION_MANAGER тепер просто не встановлюється замість встановлення порожнього значення для цієї змінної

### Підтримка KDELibs 4

- Виправлено декілька викликів i18n

### KFileMetaData

- m4a позначено як придатний для читання taglib

### KIO

- Діалогове вікно кук: тепер працює як слід
- Виправлено випадкові пропозиції назв файлів, якщо під час збереження з новою назвою змінюється тип MIME
- Зареєстровано назву DBus для kioexec (вада 353037)
- KProtocolManager тепер оновлюється після зміни налаштувань

### KItemModels

- Виправлено використання KSelectionProxyModel у QTableView (вада 352369)
- Виправлено скидання до типової та зміну моделі джерела у KRecursiveFilterProxyModel

### KNewStuff

- registerServicesByGroupingNames тепер може визначати більше типових записів
- KMoreToolsMenuFactory::createMenuFromGroupingNames перетворено на «лінивий» метод

### KTextEditor

- Додано підсвічування синтаксичних конструкцій для TaskJuggler і PL/I
- Уможливлено вимикання доповнення ключових слів за допомогою інтерфейсу налаштовування
- Розміри ієрархічного списку тепер змінюються після скидання моделі автоматичного доповнення

### Бібліотека KWallet

- Реалізовано коректну обробку випадку вимикання користувачем

### KWidgetsAddons

- Виправлено незначний дефект KRatingWidget на високих роздільних здатностях екрана
- Реорганізовано і виправлено можливість, впроваджену виправленням вади 171343

### KXMLGUI

- Тепер QCoreApplication::setQuitLockEnabled(true) не викликається при ініціалізації

### Бібліотеки Plasma

- Додано базовий плазмоїд як приклад у підручнику для розробників
- Додано декілька шаблонів плазмоїдів у kapptemplate/kdevelop
- [календар] Тепер скидання моделі затримується до готовності області перегляду (вада 355943)
- Виправлено зміну розташування при приховуванні (вада 354352)
- [IconItem] виправлено аварійне завершення з порожньою темою KIconLoader (вада 355577)
- Усунено пропозицію встановити зображення як фонове зображення тла стільниці у відповідь на скидання пункту файла зображення на панель
- Тепер скидання файла .plasmoid на панель або стільницю призводить до встановлення і додавання плазмоїда
- Вилучено непотрібний тепер модуль kded platformstatus (вада 348840)
- Уможливлено вставлення даних до полів введення паролів
- Виправлено розташування меню «Зміни», додано кнопку для вибору
- [календар] Для отримання назви місяця тепер використовується мова графічного інтерфейсу (вада 353715)
- [календар] Тепер події можна упорядковувати і за типом
- [календар] Бібліотеку додатків перенесено на основу KDeclarative
- [календар] qmlRegisterUncreatableType потребує тепер трохи більше аргументів
- Уможливлено динамічне додавання категорій налаштувань
- [календар] Роботу з додатками перенесено до окремого класу
- Уможливлено додавання даних події до аплету календаря за допомогою додатків (вада 349676)
- Тепер існування слота перевіряється до з'єднання і перед від'єднанням (вада 354751)
- [plasmaquick] Вимкнено явне компонування з OpenGL
- [plasmaquick] Викинуто залежності від XCB::COMPOSITE і DAMAGE

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
